% En este documento se cierra la memoria. Principalmente a través de las
% conclusiones.
%
% Las conclusiones son resultados observados en el trabajo y, bajo ningún
% concepto expresan opiniones personales, ni material no contrastable.
% En ningún caso pueden servir de justificación o pretexto con respecto
% al volumen de trabajo realizado.

\chapter{Conclusiones}
\label{sec:Conclusiones}

Aunque la comunicación no verbal se puede producir haciendo uso de la tecnología digital, en lugar de utilizar los medios tradicionales de dibujos en papel, podemos ver que, para que realmente se puedan sustituir unos por otra, es necesario escuchar a las personas que serán usuarias finales, ya que el grado de personalización que exige una aplicación de este tipo es muy alto: los niños con TEA comienzan el proceso de abstracción con dibujos de lo que cada uno de ellos identifica con ese objeto o concepto. Estos dibujos pueden ser diferentes para cada uno de ellos, incluso en ocasiones, la transición del objeto real a la imagen que lo representa o pictograma, se hace pegando el mismo objeto (cuando es posible) en un trozo de cartulina con la palabra que lo representa.\\

A lo largo del proceso de aprendizaje del niño, su capacidad de abstracción aumenta y con ello el nº de objetos y conceptos que reconoce a través de los pictogramas, así que si quisiéramos desarrollar una aplicación perdurable en el tiempo para un mismo usuario, sería necesario que los pictogramas pudieran ser seleccionados o descartados para su uso, en función de las necesidades del momento.

\section{Grado de Consecución de los Objetivos}
\label{sec:consecucion_objetivos}
% Evaluación (que no análisis) de que puntos se han conseguido
% y cuales no.
\newpage



\section{Reflexión}
\label{sec:reflexion}
% Demuestra que eres un hombre ilustrado y que puedes hacer una
% reflexión inteligente de cómo tu proyecto o el tema del que trata
% tendrá repercusión en los tiempos venideros: cómo ayudaría a construir una
% sociedad más utópica, los peligros que pueden devenir de este
% tipo de tecnologías, etc.
\newpage